<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Routeros on Live Kaizen life</title>
    <link>http://www.riospace.web.id/tags/routeros/</link>
    <description>Recent content in Routeros on Live Kaizen life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Sep 2017 19:06:32 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.riospace.web.id/tags/routeros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>IDN Networking Competition 2017 Mikrotik Bridging Challenge Solution Verification</title>
      <link>http://www.riospace.web.id/idn-networking-competition-2017-mikrotik-bridging-challenge-solution-verification/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 19:06:32 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://www.riospace.web.id/idn-networking-competition-2017-mikrotik-bridging-challenge-solution-verification/</guid>
      <description>Postingan kali ini adalah lanjutan dari postingan IDN Networking Competition 2017: Mikrotik Bridging Challenge Solution, pastikan kamu telah membaca postingan tersebut, kalau tidak saya jamin pasti akan sedikit bingung. Simulasi yang akan saya paparkan menggunakan teknologi sebagai berikut:
 GNS3 versi 1.5.2 on Windows (64-bit) with Python 3.5.1 Qt 5.6.0 Qemu-2.4.0 running on Local Windows (64-bit) Mikrotik CHR 6.40.1  Topologi yang saya gunakan adalah sebagai berikut:
Pertama yang akan kita lakukan adalah verifikasi dari konektifitas dari tiap lantai (table of content ada di samping kanan)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengurutkan Interface Pada Virtualisasi Router Mikrotik Di Qemu</title>
      <link>http://www.riospace.web.id/mengurutkan-interface-pada-virtualisasi-router-mikrotik-di-qemu/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 18:56:51 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://www.riospace.web.id/mengurutkan-interface-pada-virtualisasi-router-mikrotik-di-qemu/</guid>
      <description>Pastinya kita semua pernah mengalami pada saat sedang konsennya konfig mikrotik dan telah selesai dan yakin 100% konfig kita benar, lalu saat kita coba ping &amp;hellip; . . gagal. destination host unreachable. Mungkin salah satu penyebabnya adalah interface yang kita gunakan adalah bukan interface yang benar. Saya sering mengalami hal ini saat menggunakan GNS3 dengan, bisa dibilang hampir semua virtualisasi (VirtualBox dan Qemu) kecuali VMware. Cara yang mudah untuk melakukan pemeriksaan, bisa kita lihat dari MAC address interface melalui command</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mikrotik Bridging Challenge Solution</title>
      <link>http://www.riospace.web.id/mikrotik-bridging-challenge-solution/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 16:03:29 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://www.riospace.web.id/mikrotik-bridging-challenge-solution/</guid>
      <description>infoSebelum kamu melakukan copy paste konfigurasi yang akan saya paparkan dalam postingan ini, pastikan penamaan interface pada virtualisai router yang kamu gunakan sudah benar. Kamu bisa ikuti tutorial Mengurutkan Interface pada Virtualisasi Router Mikrotik di Qemu untuk memastikannya
Pada post kali ini saya berusaha memaparkan pendekatan yang saya gunakan untuk menyelesaikan soal bridging pada kompetisi IDN networking 2017 untuk materi superlab Mikrotik, dimana soal dapat dapat di unduh pada link berikut.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>